%% ---------------------------- DADOS
\newcommand{\cidade}{Mogi das Cruzes - SP}
\newcommand{\nomes}{GABRIELA AYUMI SAKAI WATANABE\par MARCOS FELIPE DA SILVA\par VICTOR AUGUSTO BURINI LUDOVICO}
\newcommand{\titulos}{O MARKETING DIGITAL NA ATUALIDADE}
\newcommand{\subtitulos}{a relevância do \mkt digital no sucesso de uma empresa}
\newcommand{\orientador}{Prof. Cleverson Faber de Assis}
\newcommand{\orientadorsegundo}{Prof. Ricardo Domingues}
%% ---------------------------- CAPA
\thispagestyle{empty}
\nome{CEETEPS - CENTRO ESTADUAL DE EDUCAÇÃO TECNOLÓGICA PAULA SOUZA}
\nome{ETEC PRESIDENTE VARGAS}
\vspace*{\fill}
\begingroup \centering
\nome{\titulos}
\titulo{\subtitulos}
\nome{\nomes}
\endgroup \vspace*{\fill} \mbox{} \vfill
\nome{\cidade}
\nome{2021}
\newpage
%% ---------------------------- CONTRA-CAPA
\thispagestyle{empty}
\nome{\nomes}
\vspace*{\fill} \begingroup \centering
\nome{\titulos}
\titulo{\subtitulos}
\endgroup \vspace*{\fill}
\hfill\begin{minipage}{0.5\linewidth}
  Trabalho de Conclusão de Curso
  apresentado ao Curso Técnico em administração da Etec Presidente
  Vargas, orientado pelo \orientador, como
  requisito parcial para obtenção do título de técnico em
  administração.
  \\\textbf{Orientadores:}\orientador{} e \orientadorsegundo\vspace*{7cm}
\end{minipage}
\hfill\begin{minipage}{7.5\linewidth}
  Aprovado em:
  \\Orientador: \orientador
  \\Orientador: \orientadorsegundo
  \\Escola Técnica Presidente Vargas
\end{minipage}
\mbox{} \vfill \nome{\cidade} \nome{2021}
\newpage
\thispagestyle{empty}
\nome{RESUMO}
\par
Este trabalho de conclusão de curso pretende expor uma análise sobre o desenvolvimento do marketing durante toda uma trajetória histórica, assim, nos levando para a era digital onde o marketing digital conseguiu advir em nossa sociedade.
Apresentamos benefícios e possíveis utilizações do marketing digital junto de uma gama de escritores capazes de fazerem o assunto ter seu devido valor e apresentarem as necessidades supridas pela ferramenta, que apesar de complexa, traz para o usuário um baixo custo e grande retorno.
A análise foi feita através de referências diversas, além do conhecimento adquirido no curso Técnico de Administração.
\nome{ABSTRACT}
\par
This course conclusion work intends to expose an analysis of marketing development throughout a historical trajectory, thus taking us into the digital age where digital marketing has managed to come into our society. We present benefits and possible uses of digital marketing with a range of writers able to make the subject have its due value and present the needs provided by the tool, which although complex, brings to the user a low cost and great return.  The analysis was made through several references, in addition to the knowledge acquired in the Technical Administration course.
\newpage
\tableofcontents
\newpage
